# SBOM

SBOM, o Bill of Materials de Software, es una técnica esencial en el desarrollo de software que se utiliza para rastrear y documentar de manera exhaustiva todas las dependencias y componentes de un proyecto de software. Proporciona una lista detallada de los elementos utilizados, incluidas bibliotecas, módulos y componentes de terceros, junto con sus versiones y relaciones, lo que permite una gestión efectiva de activos y una evaluación precisa de la seguridad y la conformidad.

## Características Principales de SBOM

**Rastreo de dependencias:** SBOM identifica y enumera todas las dependencias del software, lo que incluye bibliotecas, frameworks y módulos de terceros, proporcionando una visión completa de los elementos utilizados en el proyecto.

**Versionamiento:** Registra las versiones específicas de cada componente, lo que facilita la identificación de actualizaciones, correcciones de seguridad y cambios importantes en las dependencias.

**Gestión de licencias:** Permite un control efectivo de las licencias de software, lo que es esencial para cumplir con las regulaciones de propiedad intelectual y licencias de código abierto.

**Seguridad:** Facilita la evaluación de la seguridad del software al proporcionar una visión completa de las dependencias y sus posibles vulnerabilidades conocidas.

**Conformidad:** Ayuda a cumplir con los estándares de conformidad y regulaciones de la industria al documentar y rastrear el origen de cada componente utilizado.

**Evaluación de riesgos:** Facilita la evaluación de riesgos al identificar las dependencias críticas y los posibles puntos de fallo en el software.

**Gestión de activos:** Ayuda en la gestión de activos de software al proporcionar una lista organizada y detallada de todos los componentes utilizados en un proyecto.

**Compatibilidad y actualizaciones:** Ayuda a garantizar la compatibilidad entre componentes y facilita las actualizaciones y correcciones de seguridad de manera eficiente.

**Transparencia:** Aporta transparencia al proceso de desarrollo de software al permitir que los interesados vean claramente qué componentes se utilizan en un proyecto.

**Automatización:** Puede integrarse en pipelines de CI/CD y otras herramientas de desarrollo para garantizar un rastreo continuo y preciso de las dependencias.
